紐約時報踢爆英國又做kai嘢：原來用咗二千萬美金買咗二百萬套垃圾試劑

英國斥資2千萬美元從中國購買試劑盒，被發現檢測無效

倫敦議會。英國計劃在5月前每天進行10萬次冠狀病毒檢測，但截至本週，每天的檢測數量仍不到2萬次。 ANDREW TESTA FOR THE NEW YORK TIMES

倫敦——兩家中國公司提出了一個具有風險的提議：以至少2000萬美元的價格出售200萬套據稱可以檢測冠狀病毒抗體的家用檢測試劑盒，買不買由你。
開價很高，技術未經證實，還必須先付錢。而且買方還被要求從中國的一家工廠將這些檢測試劑盒提走。
然而，據一位參與此事的高級公務員稱，英國官員接受了這筆交易，然後自信地承諾藥房能在短至兩週內提供檢測。「就像驗孕一樣簡單，」首相鮑里斯·強生(Boris Johnson)急切地說。 「它有可能徹底改變遊戲規則。」

但有一個問題。該檢測是無效的。
牛津大學的一個實驗室發現它的準確性不夠，現在有50萬個檢測試劑盒在庫房裡積灰。從其他源頭以類似價格購買的另外150萬個檢測試劑盒也未被使用。糟糕的結局使尷尬的英國官員倉促地收回至少一部分款項。
「他們可能稍微有點操之過急了，」政府新型與新興呼吸道病毒威脅顧問小組(New and Emerging Respiratory Virus Threats Advisory Group)成員、倫敦帝國理工學院的彼得·奧普肖(Peter Openshaw)教授說。「政客們面臨要求他們帶來好消息的巨大壓力。」
英國衛生和社會保障部(Department of Health and Social Care)的一位發言人說，政府已買入的是賣方所允許的最低數量，並且將設法收回款項，但未指明具體方式。
各國政府在抗擊疫情中爭奪優勢的競爭愈演愈烈，從某種程度上來說，這次災難性的採購似乎是這種競爭所帶來的風險的一個象徵。

「就像驗孕一樣簡單，」首相鮑里斯·強生在新聞發布會上說。 「它有可能徹底改變遊戲規則。」 WILL OLIVER/EPA, VIA SHUTTERSTOCK

對抵禦病毒而產生的抗體進行的檢測現在才剛剛開始，這將是下一階段的戰鬥。目前，世界大部分地區的社會和經濟都因封鎖陷入癱瘓，公共衛生官員如果能夠了解到疾病蔓延到哪裡，以及誰可能具有一定的免疫力，那麼在如何以及何時能夠解除封鎖的決定上，這種檢測的廣泛使用將成為一個關鍵的步驟。
「如果不進行大規模檢測，就無法解除封鎖，」薩裡大學(University of Surrey)病毒學教授尼古拉斯·洛克(Nicolas Locker)說。「如果政府不對社區進行檢測，我們就要處於封鎖狀態。」

不過，在中國抗體試劑上下賭注也標誌著英國官員感到走投無路，公眾因為他們對這種病毒的反應緩慢而施加了壓力。英國的醫學研究主要資助方、著名非營利組織惠康基金會(Wellcome Trust)的負責人、知名專家傑瑞米·法拉(Jeremy Farrar)最近警告說：「英國就算不是歐洲受疫情影響最糟糕的國家，至少也是最嚴重之一。」
例如，早在開始研發抗體試劑之前，歐洲大陸防疫工作領先的德國就已開始每天進行多達5萬次診斷測試，以幫助追蹤和隔離病例。如今，這個數字已接近每天12萬。
截至週三，英國每天進行的診斷檢測仍不到2萬次。官方沒有達到4月中旬之前每天進行2.5萬次診斷測試的目標，現在，官員們承諾在月底之前會達到每天10萬次，之後不久將達到每天25萬次。
英國官員表示，之所以起步遲緩，是因為缺乏德國和美國的那種大型私營檢測公司。這些公司能夠製造和執行數以萬計的診斷測試。
然而，當英國開始全力擴大檢測容量時，它在購買數量有限的化合物、試管甚至拭子的競爭中也落後於歐洲大部分地區，這些物品是診斷測試確診所需要的。
因此，當中國人提出可以提供抗體檢測時，官員們知道，世界上幾乎所有國家的政府都在搜尋它們。川普總統這樣的民族主義者正在向國內供應商施壓，要求他們不要向境外銷售產品。坐擁石油財富的波斯灣王子們則在哄抬價格。

在最早出現疫情的中國，醫療公司似乎掌握了所有的主動權，它們通常要求買家在短至24小時內預付全款，做出買與不買的決定。
提供抗體檢測的兩家中國公司——奧泰生物技術和萬孚生物技術——均表示，它們的產品符合歐盟設定的健康、安全和環保標準。公共衛生官員審查過文件上的詳述信息，而英國外交部則匆忙指派在中國的外交官確保這些公司是存在的，並檢查它們的產品。
奧泰生物技術和萬孚生物技術的代表均拒絕談論價格。
協議簽署幾天後，興高采烈的倫敦衛生官員承諾，新檢測手段將使英國在這場國際抗疫行動中成為領先者。

倫敦的一個免下車冠狀病毒檢測中心。英國正在努力開展它需要的廣泛的測試活動，然後才能放鬆封鎖。 ANDREW TESTA FOR THE NEW YORK TIMES

3月25日，負責監管傳染病的高級公共衛生官員莎倫·皮科克(Sharon Peacock)在一個議會委員會上作證說，這種檢測方法只需要安心待在家中為自己扎一針，並且很快就能在當地藥店或亞馬遜上以最低價格買到。
「進行檢測是小問題，」皮科克向議員們保證。「我預計這個週末就能完成。」

上週，衛生官員們悄悄承認，檢測實際上是不成功的。現在，他們開始為這次採購辯護，認為它經過謹慎的計劃，是一次寶貴的經驗。
英國首席醫療官克里斯·惠蒂(Chris Whitty)教授在新聞發布會上表示，這是意料之中的。「如果剛一開始就能通過這種檢測取得最好的結果，那會很意外，」他說。「早點開始是很有意義的。」
但是，負責冠狀病毒應對監察的議會委員會主席格雷格·克拉克(Greg Clark)說，政府的承諾似乎是不現實的。
「世界上還沒有一個國家能夠進行大規模的抗體檢測，」他在一次採訪中說。
「我認為現在很清楚了，」他還說，「我們應該更早、更廣泛地採取行動，充分利用我們可以掌握的所有檢測設施。」
在英國表達對試劑盒的不滿後，兩家中國公司都指責英國官員和政界人士誤解或誇大了試劑盒的效用。萬孚生物技術告訴中國報紙《環球時報》，他們的產品只是作為一種補充手段，面向那些曾經病毒檢測呈陽性的患者。

奧泰生物技術在其網站上的一份聲明中表示，這些檢測「僅供專業人士使用」，而不是供患者在家中使用。
研究人員表示，像英國政府從中國訂購的那種自助針刺檢測，要比同類實驗室檢測複雜得多，準確度也差很多。目前還不確定康復的人可以在多大程度上獲得免疫力。
世界衛生組織在4月8日的一份聲明中警告說，快速抗體檢測對患者的「效用有限」，並告訴醫生，在這些檢測被證明準確有效之前，它們仍然不適合用於臨床目的。
然而，英國官員卻渴望有所突破。
即便是在3月底，當大流行席捲義大利和伊朗的醫院時，英國官員也沒有採納世界衛生組織儘快擴大診斷測試的建議。
當英國開始認真推動擴大檢測時，世界上所有國家都已開始爭奪同樣的物資。
為了彌補這一不足，許多學術研究實驗室試圖將自己轉變成小規模的臨床檢測設施，通常側重於滿足當地醫院的需求。

由於缺乏大型的私人檢測公司，英國不得不依賴重新部署的小型實驗室進行國內測試。 ANDREW TESTA FOR THE NEW YORK TIMES

「就算政府說一切都很好，」劍橋大學醫學系臨床微生物學教授拉文德拉·古普塔(Ravindra Gupta)說。「我們也必須做好準備，以防不測。乾等著就太瘋狂了。」

日落廢國呢個名，你以為浪得虛名

屌你咩英國豬 信自己好過信支那啦 做乜柒呀你地
科研技術既野你請課金比自己友好過啦 兩千萬美金買埋啲垃圾

話時話香港果d係咪都係大陸假貨

唔似德美咁可以大量整
出面又買唔到
仲俾支那當水魚
真係好絕望下

英國官員表示，之所以起步遲緩，是因為缺乏德國和美國的那種大型私營檢測公司。這些公司能夠製造和執行數以萬計的診斷測試。
然而，當英國開始全力擴大檢測容量時，它在購買數量有限的化合物、試管甚至拭子的競爭中也落後於歐洲大部分地區，這些物品是診斷測試確診所需要的。
因此，當中國人提出可以提供抗體檢測時，官員們知道，世界上幾乎所有國家的政府都在搜尋它們。Trump 這樣的民族主義者正在向國內供應商施壓，要求他們不要向境外銷售產品。坐擁石油財富的波斯灣王子們則在哄抬價格。

連抗生素HA都夠膽死買支國嘅

呢樣真係唔敢講

咁無計喇
比人線左獲甘既仲要奶共 仲要比人當水魚

無聊一問
美國依家每日檢測數係幾多

15.8萬人

它有可能徹底改變遊戲規則。

原來係咁解
末落國都係收9皮算

又信咗習大大

日落

支那回血劍...

成條生產線去左人地到
明知要做水魚都要比錢

俾人捅一刀，然後問捅你個個買紗布

又幫支共回血

2020仲信支那真係腦缺鈣

滅國啦仆街

奶多幾次嘢，咁就有切膚之痛，同唔信中共嘅覺悟

買垃圾有咩所謂，奶到中國之餘之後如果被英國人屌佢廢仲可以將責任推俾中國。班高官又唔撚會死，繼續佢有佢發達，死得最多既係個班無腦唔戴口罩既左膠，點都唔嫌多。

其實點解會想檢測，又冇藥，驗來做乜

將有病同無病嘅分開，防止再擴散囉
而且美國已經搵到藥係明顯有效嘅

傻鬼咗個腦，係咪覺得中國多人感染，所以整試驗劑有一手

會唔會寧願唔用試驗劑重好，反正都唔準，全球又決貨

我明你講乜，但台灣冇做過；
冰島數據顯示有0.3到0.5%的人口有病而冇病徵通街行，但台灣都冇爆

見過鬼唔怕黑呢句野完完全全唔啱班英國豬用

班鬼佬都而家都未醒覺支那係一個周圍呃錢搵你笨既賊仔

垃圾日落國柒到

出起公數上黎真係乜柒都買得落手 下次再柒就扣鳩佢地人工就啱

咁簡單

繼續計劃點用華為5啦

信中国,又中伏

南韓同台灣嘅測試唔揀，揀MIC🤦‍♂️

樓主

明明英國係受害人
中國人先係衰人

點解個標題係踩英國人？而唔係責備支那人？

係咪而家受害人仲衰過支那人賣假貨？

乜撚野叫腦缺鈣

連個首相都中招玩herd immunity就知日落國幾撚戇鳩

買德國貨好冇面㗎！

其實唔係4部都係悲劇咩？

真係弱智，或者班高層係卧底

有得貪污 回佣

Trump 咁玩法
真係逼人奶共嫁咋喎
本身提倡國際貿易既又係美國佬你
玩到人地本土工業死晒先黎話回流既又係你
點跟
連登仔剩係識屌人奶共 日落帝國
又唔諗下人地點解奶
國際關係講白d 咪即係跟大佬
你做大既唔理班細既
然後屌人跟第二個 做乜撚

唉
網上購物真係有風險
我都試中過招